---
title: 調整部落格核心機制
date: 2025-01-30
tags:  ['技術','心情']
summary: 'hexo to react'
---

## 部落格
### hexo to react(tailwind)
hexo沒什麼不好，生成快、主題多一點毛病都沒有，但我來說也沒什麼優勢，生成快還是丟到gitlab上面跑ci/cd；主題多但是每一個可能都有自定義需求，都要學習每一個主題的客製設定。

主要是工作需求切換react的前哨戰。

tailwind也是順帶而為之，bootstrap5.3有一些重大調整，正在挑戰舊有開發者的習性。

roadmap也沒有再推薦bootstrap(即便佔有率還是很高)

### 舊文
有些舊文格式沒有標記的很好，導致貿然從md轉成mdx會出問題(gitlab編譯不會過)，有空會慢慢轉

## 心情
隨著AI的興盛，懷疑自己的部落格是否還需要存在？人類現在AI模型的結晶早已超過許多內容，那又何必花時間再無意義的敲打著鍵盤？

想要一步一步不被淘汰，卻早已再淘汰的路上。

成也風雲，敗也風雲。
